有冇人解釋到facebook、youtube唔比入中國啲人唔嘈

但準備禁wechat抖音就咁多人嘈？

諗法同藍絲差唔多：

「你追求既自由阻礙到我既自由」

佢地一樣會咁講：

- 我就中立既，但你唔比我用wechat抖音就唔得

- facebook、youtube唔比入唔關我事

- 就算有偷取用戶資料都只係一少部分既事，唔會影響到我

有冇一種社會現象可以解釋到上述既人點解會咁諗？

純粹想屌人咪諗藉口